\section{Bilan}

\subsection{Difficultés rencontrées}
\paragraph{}
Au cours de ce projet, nous avons rencontrées plusieurs difficultés, certaines humaines et d'autres techniques.
\paragraph{}
D'une part, la gestion de projet a été faite de manière approximative car nous n'étions que deux sur le projet. Cela a été un avantage mais aussi un inconvénient qui était de ne pas avoir de suivi régulier sur les tâches à effectuer.
\paragraph{}
D'autre part, sur le point de vue technique, nous nous sommes heurtés à des problèmes d'interprétation de commande SSL. Lorsqu'un message commençait par "R", OpenSSL considérait que c'était une commande qui lui est propre. Nous avons donc modifié nos messages.
\paragraph{}
L'envoi des résultats de scripts a été compliqué à mettre en place puisque nous avons souhaité mettre le contenu du fichier dans un buffer de taille dynamique pour l'envoi, la réception et la sauvegarde en BDD.
La gestion des buffers a été complexe mais fonctionne correctement aujourd'hui.

\subsection{Axes d'améliorations}
\paragraph{}
Octopus Supervisor est un logiciel fonctionnel mais auquel nous pourrions rajouter beaucoup de fonctionnalités. Parmi celles qui seraient intéressantes, nous avons retenus :
\begin{itemize}
 \item Gestion des utilisateurs depuis l'interface Web
 \item Utilisation de fichier de configuration pour le serveur et les clients
 \item Gestion d'un "KeepAlive" sur les Tentacles grâce à un ping Brain vers Tentacle
 \item Modification et suppression des scripts via l'interface Web
 \item Optimisation du WebServ et sécurisation avancée de celui-ci
\end{itemize}
Toutes ces fonctionnalités seraient une vraie valeur ajoutée pour notre logiciel. Elles sont dans l'idées d'approfondir la supervision des clients et de faciliter la gestion pour l'administrateur.

\subsection{Bilan technique}
\paragraph{}
Sur le plan des compétences technique, nous avons beaucoup appris durant ce projet. Nous avons approfondi nos connaissances dans les langages C, Javascript et JSON surtout. Git a été un outil très important dans la réalisation de notre projet.
Nous avons également pu faire une utilisation poussée de l'éditeur Vim et de ses capacités de développement.

\subsection{Bilan humain}
\paragraph{}
Sur le plan humain, ce projet nous a permis d'améliorer nos compétences de travail en groupe. Nous avons également pu mettre en pratique des connaissances de gestion de projet acquises au cours de notre formation.
