\section*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{section}{Conclusion}
\paragraph{}
Octopus Supervisor est donc un outil de supervision et d'audit de la sécurité système dans un réseau qui est fonctionnel et prêt au déploiement. 
L'outil a les fonctionnalités correspondant au cahier des charges établi au départ avec des aspects en plus tel que la portabilité du logiciel.
\paragraph{}
C'est un outil permettant à des utilisateurs (administrateurs réseaux le plus souvent ou responsable sécurité des SI) de superviser en temps réel un parc de machines clientes. 
Cette supervision passe par l'éxécution à distance de script sur les clients afin de déceler des failles systèmes dans le parc.
\paragraph{}
Notre solution rassemble la fiabilité du logiciel qui possède un code robuste, la confidentialité car le logiciel est sécurisé sur de multiples points, la tracabilité puisque la base de données sauvegarde tous les résultats de script et des logs sont sauvegardés et l'intégrité des données car celles-ci sont chiffrées de bout en bout lors des communications.
Octopus Supervisor est une solution légère et facilement implémentable sur des systèmes à faibles performances. Ainsi, les administrateurs pourront superviser une grande diversité d'hôtes à travers leur parc informatique.
\paragraph{}
Le logiciel que nous présentons est complètement fonctionnel mais peut être améliorer afin de correspondre à des besoins plus précis suivant les entreprises. 
Un administrateur pourrait souhaiter une interface différente d'une interface Web et notre code est prêt à recevoir une nouvelle interface avec peu de modifications.